純學術討論....關於CS變dioxins

其實有冇reference可以參考...
即係有曬reaction pathway, reaction condition其實有冇..?

又或者涉及的rearrangment of atom，其實係一種咩reaction?

你睇返澳洲環境及能源局的文章Incineration and Dioxins: Review of Formation Processes會清楚啲。

係ge. 我琴日都搵到d.
好似話chlorobenzene 焚化會出 dioxin.

請問有無TG份子SIZE數據
如果有，係咪可以從SIZE估計濾水器濾唔濾到?
定係需要考慮埋脂溶性，令SIZE變到濾唔到

CS is a solid that is disseminated as an aerosol (particles of 1 micron in diameter) by including it in a pyrotechnic mixture.
維基就話fly ash particles are generally spherical in shape and range in size from 0.5 µm to 300 µm.
所以CS係好有可能出dioxins，因為dioxins 似乎會係fly-ash 既情況下產生。但澳洲篇文又好似話size同effect無咩關係，要詳細啲睇下先得。

要搞清楚，tg=/=山埃=/=二噁英，主要都係cs。
而家講緊cs會分解做山埃同二噁英，cs同二噁英唔溶水但山埃會。
但Approximately 90% of the PCDD/Fs were found on particles with aerodynamic diameters < 1.35 μm.哩啲size既particles未必可以由空氣清新機過濾。
Using data from Rappe et al. 1990 (37), WHO concluded that intake of PCDDs and PCDFs through drinking water is negligible (32).
而濾水器大致可以忽視，有就有無就是但買啦。

大家參考下1976 年意大利北部Seveso 化工廠二噁英disaster!

但其實我見好多文章講二噁英產生都係焚化爐燒垃圾。
咁其實催淚彈個溫度夠唔夠做到果d reaction ?

要查下資料，二噁英要係某個溫度範圍先產生到，~600度。但高過800度好似會degrade。
但係催淚彈燒個陣都好熱，中國和伊朗製造的催淚彈因為使用含有鎂粉和鋁粉作為還原劑的發熱材料，燃燒溫度可高達攝氏3300度、均溫低於攝氏2000度。
可能係外圍會產生到二噁英。